壹傳媒開市前突停牌 徐淑敏老公黃浩收購《壹週刊》

壹傳媒開市前突停牌 外傳商人黃浩收購《壹週刊》
壹傳媒開市前突停牌 外傳商人黃浩收購《壹週刊》

報系資料照
香港壹傳媒有限公司的股票今早暫停買賣，公司方面公布，稍後將會公告有關公司的主要交易及內幕消息。
在港股於9時30分開盤前，壹傳媒在香港聯合交易所公布暫時停止交易的消息。

壹傳媒在香港和台灣經營報章及電子媒體等媒體事業。最近傳出壹傳媒有意把部分工作以外包方式給予第三者經營，並首先以美術部門試行。相關決定引起部分員工抗議。

【聯合報／記者林宸誼】

壹傳媒17日上午發布公告，表示17日起短暫停牌，以待刊發有關公司主要交易及内幕消息的公告。

香港01經濟報導，市場近日流傳壹傳媒旗下的《壹週刊》賣出，最快17日公布，傳聞買家可能是之前以港幣4億元售出《都市日報》的黃浩。

《都市日報》月初以港幣4億元賣出，原本持有該報的商人黃浩當時表示，會將套現所得用作投資「規模更大的華文媒體」，因此讓人聯想會否出價收購《壹週刊》。

香港明報報導，壹傳媒14日午後突然異動，股價一度飆升21.88%，最終收市升幅仍達15.63%，收盤價港幣0.37元。

壹傳媒上月公布3月底止年度業績，因為數碼業務及報章出版業務由盈轉虧，並且需要為《蘋果日報》刊頭減值逾港幣2億元，雜誌及印刷業務又繼續未能夠轉虧為盈，導致全年股東應佔虧損達港幣3.93億元。